% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 7
On appelle $P$ le pourcentage d'élèves demi-pensionnaires. On peut définir le tableau de proportionnalité suivant~:

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
    Nombre d'élèves -- \textbf{(tout)}   & 620 & 100 \\
    Nombre de demi-pensionnaires -- \textbf{(partie)} & 372 & P \\
  \end{tblr}
\end{center}
Le coefficient de proportionnalité est $\frac{372}{620}$ donc
\begin{align*}
  P & = 100 \times \frac{372}{620} \\
  P & = 100 \times 0,6             \\
  P & = 60
\end{align*}

$60\%$ des élèves sont demi-pensionnaires.